(PC) SQUAD - 80人模擬真實戰略射擊遊戲 @Steam

Link：

簡介:

以近代戰爭為基礎，英、美、俄、民兵及叛軍對陣。9人小隊形式進入模擬真實戰場，強調各隊員配合場況需要而使用不同兵種、載具，執行有組織嘅戰術、多小組計劃、基地建造。要實現自身方勝利，溝通、小隊凝聚力同大規模嘅團隊配合就係戰勝嘅關鍵。喺遊戲所提供嘅大型開放式地圖，嚟體驗真實世界規模戰場上殘酷嘅戰鬥！

語言:

- 遊戲介面係根劇Steam嘅語言設定 (Steam->Squad: 英->英 / 中->中)
- 遊戲對話主要係用英文
- 隊長落指令時除咗會用英文話你知，仲會喺地圖上落marking話你知嚟緊做咩
- Discord群自組小隊時，隊內會用返廣東話對話，但同場上友軍會用返英文溝通
(強烈建議各隊員都用mic，除咗吹水之外，戰場上後面有敵軍，點都係口講快過打字)

Q&A：

Q1：同其他FPS有咩分別？點解我要玩Squad？
A：Squad主打係軍事戰略同小組戰術，由行兵佈陣到戰場上隨機應變，都必須軍事式聽從指示去執行。一個人亂行亂開槍，可能會曝露友軍戰術行徑。死嘅唔止係你一個，係全Squad人。一齊攻、一齊守、一齊退，令你感受到「Brothers in Arms」戰場上嘅哀嚎！

Q2：有幾真實？
A：玩家中槍後自己本身冇得好似COD 咁自動回血，而血量十分之少，基本上中槍兩、三槍就會「冇知覺」；如果要回血就一定要「Medic」依一個兵種去幫你，其他兵種只配戴止血包去為自己或友軍止血，清醒返或貧血狀態都要揾就近Medic請救。
A2：大型開放式地圖，至少都會超過1.7km，如果類似喺阿富汗山區或巴格達等大型地圖就有機會超過15km。基本上開打後如果冇前線基地（FOB），而你又被人滅團基地又冇車，你就好有可能要徒步行15min 先返到去前線！
A3：必須要嘅分工合作，依隻遊戲唔係COD、BF 可以畀你隨意咁揀兵種，好似真實咁每一個小隊入面都會有一定的兵種限制，一隊入面係唔會發生全隊都係狙擊手嘅情況。如果想取勝就要利用唔同兵種嘅優勢。

Q3：好難認敵人同埋自己人，自己人個Name Tag 又一時有一時冇，成日都打中自己人？
A：喺一定距離之下係會有見到隊友ID名，但唔係即時顯示出黎，最有效方法先認衫再睇地圖面對個方向有冇自己人。

Q4：我之前從未接觸過模擬向FPS，成日都死同唔知要做咩，有冇方法可以快啲上手？
A：如有一定英文底子可以上youtube 睇下教學、Tips，而我哋亦都會按人數不定期開班做訓練嚟提升各位上手同合作程度！

Q5：基地建造？
A：遊戲本身除咗主要作戰基地之外係冇任何重新點，如果喺前線上面設置重生點你就需要首先設置一個前線基地（FOB）。設置建築物係需要物資，而物資係需要物資車（Logistics Truck）去運送。玩家係可以喺FOB 起防禦建築，但只限小隊隊長先可權限去放建築點，而隊員就要用鏟去建築。某啲設施如FOB 係需要一定數量嘅隊員先可以放置，所以隊長同隊員及其他小隊嘅關係缺一不可。

Q6：點樣為之贏？
A：遊戲以即時制方式進行單獨一場比賽，同其他FPS唔同，一埸入面輸贏嘅區別就係靠分數（Tickets）去判定，而所有載具嘅毀滅同玩家嘅死亡都會扣減分數。喺指定模式下透過完成指定目標嚟增加自身或扣減敵方分數，例如最多人玩嘅AAS（Advance and Secure）就要透過搶旗(據點)嚟同時增加自身同扣減敵方分數。任何一方分數一旦去到 0 或夠鐘分數最少一方就會計輸。其他作戰模式都係以搶地域/劇點，最終令敵軍Tickets歸零為勝出條件。

Q7：各位大多數玩啲咩Server，我見有大陸Server 好低Ping，但入到去玩冇人合作好似玩CS 咁，係咪正常？
A：Server Ping 數其實喺模擬向嘅game 係好少影響，Delay 半秒並唔會影響整體遊戲性，因為我哋主要係靠個戰略嚟取勝，唔係槍法。如果真係想學野又好玩嘅話，外國Server 一定會畀大陸Server 更有戰術同合作性，如果好彩嘅話更有機會同一啲當過兵、駐守過阿富汗等戰地嘅玩家一隊，大大提升自己嘅軍事知識！

兵種特色：

小隊隊長 (Squad Leader)
作為戰場上的重要的角色，擁有清晰的思維，冷靜的處理能力。小隊隊長主要指揮及帶領小隊，提供多樣化的戰略，減低隊員傷亡，帶領全隊邁向勝利！
步槍兵 (Rifleman)
標準兵種，全方位萬能重要的作戰人員，具備應對任何狀況的能力，可隨時加入戰況且運用多樣化的戰略。他們的突擊步槍適合於中、近距離戰鬥。
醫療兵 (Medic)
醫療兵是隊上的戰鬥醫護兵，通常都在戰鬥的前線為隊友提供醫護與救助。讓戰線得以持續。
反坦克砲手 (Anti-tank)
專注於載具上，反坦克砲手對上敵方裝甲車與坦克尤其有效。配合隊友的偵察來損耗敵方的載具，減低友方人員傷亡。
榴彈兵 (Grenadier)
遠距離投擲爆破武器的專家，專注於敵方步兵群體傷害及能夠摧毀一部分掩體。榴彈兵能隨時隨地都為我們提供重型火力支援。
機槍手 (Machine Gunner)
機槍手能使用重型或輕型機槍，適合布下壓制火力，以防衛重要區域，提供隊友必要的區域性火力壓制讓戰鬥力得以持續。
精準射手 (Marksman)
具有遠距離擊殺敵方步兵及輔助主部隊的能力，精準射手精通遠距離發現敵蹤並除掉敵人的技巧。 作為精準射手，你可以透過望遠鏡，來為隊友提供寶貴情資及小隊視野。
車組人員 (Crewman)
提供裝甲化火力支援，具有高度的越野機動性能，主要執行與對方坦克或其他裝甲車輛作戰，也可以壓制、消滅反坦克武器、摧毀工事、殲滅敵方具威脅的反抗力量。
戰術工兵 (Combat Engineer)
除咗加快起軍事建設，仲負責潛入敵軍軍事哨點利用C4進行爆破。亦可以安放地雷埋伏或近距離安放炸藥炸毀敵軍車輛。

講完咁多野，而你又睇晒又有興趣嘅，建議你快啲加入喇
Discord：
Steam Group：

推

早期得美軍同叛軍嘅時候成日睇鬼佬youtuber玩呢隻
估唔到連登都有人玩

開發商有心搞，真係一次買咗佢隻game
仲會不斷有大型更新
陣型、武器、車輛、兵種，仲有唔同戰場模式

同以前 operation flashpoint 有咩唔同

主戰坦克出左未

不我大map得30fps
冇咩心機玩

有喇, 可以睇吓gameplay

其實我地都玩咗好耐

其實晚晚都有人玩架，有興趣可以join discord一齊玩

玩左差唔多五百個鐘頭都好少見香港人

咁應該要入discord一齊玩

有m1a2，t72，t62，challenger 2

discord channel係咩
因為我個人主要玩外國server

答你唔到, 冇接觸過operation flashpoint

我哋都係入外國server玩, 主要都係揀300ping以下嘅

之前有玩過大陸server 但係D玩家好少溝通完全冇squad嘅靈魂 溝通協調同團隊合作
試過有隊友俾人射低問佢敵人方向完全冇回應

我都覺, 佢哋好似大部份人都唔用mic咁
就算我肯講國語, 都冇人有回應
加上佢哋真係似玩cod多啲

大陸團開mic合作大約5成左右
外國應該有7成up

其實大陸server玩solo多過玩teamwork
csgo都會講兩咀拉 反而squad就唔肯講

雖然隊員可以只係聽隊長order做就得, 唔一定要點講嘢
squad已經夠真實, 好難睇到敵軍真實位置
多個隊友多雙眼, 睇到都要通知隊員, 盡快解決佢

之前都玩過幾隻類似嘅fps game比如escape from tarkov同army 3
不過個人認為呢幾款嘅操作都太過複雜 squad比較容易上手 同埋始終一班人玩感覺代入感強好多

squad係我第一隻模擬真實嘅fps.
我比較唔到啲咩, 但群內有嘅資訊同訓練
真係可以學到啲軍事嘢, 亦都可以喺遊戲入面, 將理論實踐出嚟

岩阿 之前玩每個server都有聽到D前美軍係到講阿富汗游擊隊嘅IED戰術 學到唔少嘢

*美國server*

完全新手但好有興趣

歡迎買嚟試吓呀

除咗武器使用方式, 仲有唔少行軍隊型、排列、covering嘅實踐都用得著

雖然係講隊伍合作, 但都可以有john wick嘅出現

準備換張新卡2080 重返戰場

到時等你做john wick

準備買新Threadripper了

你幾時返嚟同我哋開mic打呀?

排都排左兩個鐘啦

唔好嚇人啦, 幾分鐘到一個鐘到啫

加拿大DLC張manic圖真係buggy到傻

開局兩架LAV中路直衝，係條公路上衝到一半一齊飛左上天，我嘅好彩安全著陸，另外架就翻左車。

跟住打爆一架logi 同BMP之後無AP彈走佬RTB，點知架車比個stop sign 卡住左，兩分鐘後被趕到嘅俄佬導彈scout car 秒殺。

新人留名

有人玩？

discord 可以再比Link?

推po

推推